讀大學讀到好抑鬱好想死

擔心左好耐，終於開sem啦。自問好摺，ocamp 無去，入到去淨係識左一個摺友，但係同佢相處又好唔舒服，寧願自己一個。

於是日日都自己一個上堂，望住隔離啲人全部有哂小圈子，有講有笑既時候，落堂又去re u ，真係覺得自己係異類，天地堂中間又唔知去邊好

好啦，毒咪自己摺埋讀書囉，但係入到大學又無目標無方向，身邊既人都smart ，覺得自己is a shit ，都唔知讀書為乜，生存為乜，無哂以前既動力去讀書

依家先week 2咋，已經好想quit u /defer ，舊年已經適應唔到大學quit 左，本身內向，但都好怕孤單，入到u 更加覺得自己太靜，唔開心到有左depression ，深知今年quit 左下年再都只係會無限loop

點解人地讀大學讀得咁開心，而我就想死咁，我真係好想自殺，咁樣既校園生活過四年真係好辛苦

唔開心 唔好讀
及早出黎社會做野
利申：本身都係內向底，出黎做野之後改善左好多

我都有少少呀. 以為住hall會識到d fd. 點知都係要個人摺. 好禿呀

但係唔讀又好大包伏
屋企人一定反對
又無面見親戚朋友
明明有能力讀 但係就係因為自卑搞成咁
覺得好對唔住自己

內向就唔好怕孤單，怕孤單就唔好內向
如果你覺得孤單，咁就大膽啲主動識人啦

內向人
4年大學都自己一個上堂，但係我享受孤單

好難改
覺得自己一個好怪

邊間 hku既話就quit啦 下年入CU

其實我覺得唔係邊間u 既問題

頭一兩年同你都差唔多 而家念番都係得啖笑

你咪當係讀書攞沙紙 唔洗要求咩真心朋友之類
唔通番工個陣你埋唔到堆又想死咩

如果同U 既話都可以做個朋友既

唔想自己一個，但係唔敢識friend；
唔想讀書，但又唔搵野玩、增廣見詳、提升自己；
唔想quitU，但係好想Quit U。
讀緊大學，但係唔知大學既意義。

不甘現狀，又唔想改變，不如你返去中學啦。

我自己就覺得有影響 自尊感問題 同 會有啲格格不入咁

另外建議你認識多啲自己，內向咪內向囉，接受自己既性格啦 睇多啲關於自在既書，唔好咁介懷外在既野，咁只會令你更辛苦

點解要介意呢啲野

Cu可以做朋友

要適應期

番工你點算
番工各有各做
朝早講句早晨,大家埋位做野
食飯各自帶飯, 0交流

到時你點算

我都毒咗四年 最驚係上堂分組
不過挨下挨下就過

遲下 Tutorial 會有分組做 project, 點都有機會同其人傾野既, 暫時同班裡面d毒毒做下朋友先.

我中學果時讀 phy/chem/bio, 大學揀左 bba, 見成班同學都有商科底, 成績長期沉底, 都好大壓力, 最後又咪 pass, 總之唔好將d問題炒埋一碟就得.

樓主同個摺友點唔岩key法?

有冇咁誇張

識返啲毒毒地同學仔囉， 啱啱先week 2，周圍識下人囉。

啱啱開sem唔緊要啦，仲有四年比你慢慢識人
唔想咁孤獨可以等遲啲group project嘅時侯識多啲同科嘅friend
上完堂唔怕醜咁跟埋佢地大家一齊食飯之後就算讀唔同course都可以坐埋一齊傾下計
慢慢你就會越識越多人架啦，我有啲friend都係final year先識
加油啦

Same
同你個case差唔多，我都有焦慮症
之前都quit過u,而家yr1又嚟過
內向又介意孤單真係好犯賤

乜u啊你

I know your feel
咁你今年點呀

加油，真係唔得咪quit囉
認真人生其實冇話一定要讀大學
我自己曾經讀到好痛苦好大壓力
差啲去死
宜家quit咗
岀黎做下野又係一條好漢

仲記得當時考緊試
一路寫一路好想喊但又唔敢喊
夜晚一個人訓唔著
周圍漆黑一片
覺得做人好攰好孤獨好痛苦
自己一個流淚唔敢喊岀聲
唔敢俾屋企人知
又唔想讀落去
又唔知可以同邊個講、唔知點講
人地見到我讀大學以為好風光
其實我好痛苦
就算宜家quit咗都唔想俾人知我讀過大學

其實我係想鼓勵ching
點知講下講下自己都灰埋

冇friend洗唔洗死呀

U life 真係冇咩用，最緊要讀嗰科搵到食，冇fd 未實際少少努力啲讀好佢裝備自己囉

其實對住熟人或者小數啱嘴型既人 我都可以好多野講
但係佢性格有啲奇怪(我覺得 如果我唔講野 佢都唔會同我講野 我唔揾佢 佢就唔會揾我
覺得唔啱嘴型
就算有時上堂佢係我隔離 我都覺得自己係一個人咁

冇玩ocamp ，自己食飯，天地堂摺拉把
上堂都叫做有人一齊坐，但唔多傾得埋
慢慢嚟啦，共勉之

屌你讀大學你係讀書㗎
點解搞到人際關係變咗重點
你依家啲人際搞唔掂，以後出到嚟做嘢都係咁
你一係早啲習慣，一係就改變自己

但Present 個d 又好驚 無乜信心

屌 唔講以為係我自己開po
利申 都係自己一個

可能係同類 但冇咩共通點 兩個人如果一d親近feel都冇 真係唔知點好

屋企人反對個啲點處理？

無fd咪無fd囉
有咩問題

有咩怪
自己一個不知幾爽
食飯想食乜就食乜
成班人去玩
你唔想去 又會喺背後串鳩你
我由細到大從來未試過主動識人
本身又係內向唔講嘢
咪又係有班frd
會痴埋嚟嘅點都會痴埋嚟
不過都係鍾意自己一個

鐵路站旁的大學

佢係純粹唔鐘意社交
但我係想識真心朋友 但好怕 對自己無信心

其實我同樓主都一樣
每日都係一個人上堂食飯摺拉巴
校內外都無朋友
我都覺自己係異類 同所謂"正常" 活潑嘻嘻哈哈個堆大學生完全唔一樣
我有時都會覺得孤獨寂寞
但努力搵d野自己做麻醉下自己
日日set定to do list 做做做 搵下工返下
你就會時間過得好快 唔會得閒亂諗野

唔緊要啦 我總是一個人在練習一個人

摺係無問題架喎，人人性格都唔一樣，你當返學係追求知識，唔係去Social，就會好過好多

我連同人講自己怕人既勇氣都無
覺得好瘀

你理想中既朋友係點? 試諗下然後搵d差唔多feel既
我諗以毒毒黎講 去埋堆太難太可怕 想識朋友唯有搵d單丁友入手

佢係完全宅女 我同佢無乜好傾 距離感有點大
Yo 個啲我又唔夠膽approach

我明呀！
依家第三年開始習慣
覺得翻學學新野幾開心

我有諗過呀
不過依家呢科啲人大多數都已經埋哂堆
淨翻既多數都係毒男與nds
我係絲 怕異性 淨翻幾乎係我同佢 無乜得揀

介唔介意講咩U
有需要可以PM，好想聽你既故事

Year幾阿？

我都係咁
只有一個同學（稱唔上係朋友）一齊上堂
Project 多數同佢再同其他人一組
落咗堂基本上已經冇聯絡
暑假更加係大家都冇搵過大家
同系啲人又已經埋晒堆
初頭都好介意
但之後已經睇開咗
既然呢啲朋友都唔會深交
倒不如慳返啲時間
識都費事識

我會咁諗
返大學唔係我而加生活嘅主角
返part time or喺屋企同朋友打機先至係
慢慢就會睇開

不過咁嘅生活我只係要捱兩年（後門狗, 重有一年）
可能冇你咁大壓力
Btw樓主加油

有乜撚故事可以聽呀 你聽完分享吓好冇

樓主，我同你一樣都係一個好內向既人。我都涯過左3年大學，仲要起外國 環境上加內向性格更加難適應。我都好明白內向人既感受，係比較慢熱啲，需要多d時間適應新環境。

但係我成日都諗 起大學，甚至出黎做野 係一個比到你多d獨立/自己 空間既地方，要搵到真心frd唔容易 其實見到同科既人可以主要傾多d關係果科既野，見到某個活動既人可以正係傾果個活動既野，咁樣慢慢打開話題，唔需要迫自己要好social, 始終大學都係一個主要有自己空間讀書既地方

另外，你可以利用內向性格既優點同人相處。內向既人雖然唔多講野 但觀察力強，會起身邊留意人地既需要，可以憑住呢樣野去提出支援，從一啲啲好小既事人地會記住你呢啲窩心既幫助。

大學好快過，我都係咁涯下涯下就畢左業啦。 樓主加油！

睇完成個post真係覺得啲人屌得樓主好啱
如果你想改變際遇 咁你咪改變吓啲性格囉
如果你唔想改/改唔到 咪面對依家嘅際遇囉
又唔想變又想其他人遷就你嘅自卑心理真係唔知你做乜柒

1

我都係咁,好摺,日日如事,好辛苦

一係將佢冰山劈開 一係gp pj個陣識其他fd
一係就霸氣地全日連登i dont need fd mode

同你都幾似 如果同u既可以做個朋友

好惡

加油阿樓主，我都係摺友，讀緊嗰時自己坐埋一邊，本身我都冇乜所謂，係分組同返學放學撞到同學好尷尬。多啲同人傾訴啦，比較好

算啦，識得幾件知心fd就ok啦

識一個同你情況差唔多既人
又係話喺u到覺得同啲人唔夾
難得有一個朋友主動約佢又嫌人地又煩又乜又盛

我想講既係If you can’t beat them, join them.
既然客觀環境改變唔到
就嘗試改變自己融入大家
又或者嘗試同你嗰位摺友朋友磨合

其實有冇諗過呢個post既大家應該好投契做到fd 大家都是毒j

真係內向既人唔會怕孤獨，你係自卑

你揀人人揀你
其實你嫌棄人既同時人地都嫌棄緊你

身同感受

我個班有個女仔又好似你咁，日日都生意失敗咁嘅樣，唔出聲。今日sem飯無嚟，唔知佢係揀錯科定點 。好想識下佢令佢冇咁頹，本身我都好內向。

我見到呢d人會好有親切感好想識 但又怕佢地唔so我

正路應該係咁 但發現成班人都超內向，性格啱都好似冇機會傾計。今個sem應該一個男同學都識唔到

其實讀U都係拎個degree, 識到真心buddy 係bonus, grad 左之後，都未必keep 得到，所以唔駛太介意唔多friend...同埋你2個星期左右姐，耐d會好d, 有時靠分組做project 就會識到多d人，不過最好開頭主動少少mark 番2，3個啱傾既，就唔駛太毒，好辛苦先入大學，唔好咁易放棄

pmed

識人唔係你想像中咁難
建議你係所有科分曬組之前 就好去識人啦
如果唔係你就到時就真係會好崩潰啦

你係女? 主動問下野開左topic已經識到 識男仔is so easy

揾counsellor 傾下la, 我上唔番u 仲depress

上年已經傾過 無乜用
係度教啲垃圾深呼吸

至少有人可以吐苦水，我依家grad 左連苦水都冇得吐 就快去自殺ga lor

Agger

唔去ocamp，一開sem識唔到同年唔係好正常咩
內向唔想主動識人or等人過黎識你，冇機會自然冇人會咁多事走過黎識你，跟住又話自己識唔到人好大depression

ocamp都過左喇，想識人自己就主動小小，想摺既就自己靜靜地一個人，又何必搞到咁矛盾?
唔係一句自己性格內向就可以ban晒自己既可能性
大學生就要學識承受因果，冇人會管教你，大個仔大個女喇係時候諗清楚D野

不過講邏輯都唔會有用，情緒依家野用理性係搞唔惦
一係你捉住個社工/舊同學/老師傾計，一係就自己諗通佢啦

咪專心讀書囉 冇朋友洗死咩

番學專心聽書，放學即閃，洗乜要人陪姐

我都讀到好頹
d同學明爭暗鬥又小圈子
中意食花生 玩批鬥 嘲笑人

我自己都好內向 仲要係HD走後門入返U
入到U個個人都有自己小圈子
自己就新人一個 咪唯有自摺溫下書囉
Btw樓主咩U ？

加油呀撐住 我都好明你感受 因為我都係咁 但我諗我地大家之後都會識到新朋友嘅

內向咪內向 唔識人咪唔識人
上堂坐最後 側近
自己食飯摺lib想做乜就做乜
幾好
一堆人9fingfing都唔知做乜
反正呢堆人又唔會同你過人世
下個sem又轉過第二批人
做咩要將個focus放係到
自己一個仲自由自在

係分組做功課果陣尷尬啲囉
實會夾硬入到組架
交完功課就散架啦

完成個學位先係真正跟你一世嘅

小弟CU，天地堂一齊到沙田九龍食個飯又點話

加油巴打
邊間U，中大嘅一齊食個飯都可以

識人一定要主動d，唔好怕柒，柒左先有話題同建立到型像

識個男朋友幫到你

我都有呢種感覺...
係asso上返去 入唔返自己擅長同最有興趣既科
而家為讀而讀 返左個零禮拜學 覺得唔係幾開心
冇以前種滿足感 學到野既感覺

你搵番啲同類做朋友join下出面啲唔chur活動試下？

最後都係喊住講咗岀黎
佢地就話算啦唔迫我
如果真係唔得就唔好死頂
其實同屋企人傾下佢地會明白

唔讀大學又唔係世界末日
好多人都唔係大學畢業啦
唔洗因爲一個學歷迫死自己

可以報exchange
exchange你係預左自己一條友，所以心理上會無咁大落差，同埋去到外國個人都會大膽少少

我yr2都係識得一兩個同學 其實有咩所謂 分到group做project咪得
唔係毒絲 街外好social但單純好唔中意同學校既人交流 覺得無咩野

大把人係咁啦，比心機讀書囉

利申折咗4年，大部份時間都係自己一個人食飯溫書，到畢業都識唔到幾個真心朋友，但出黎做嘢同同事相處得好好

唔好理上面果d廢話
讀大學的確唔係為朋友
但唔代表唔想要d明白自己嘅人
人生夠唔係為咗返工啦屌
咁你又返

我自己都係咁嘅人
呢排都灰到想跳樓
我無辦法幫你解決到呢個問題
但係記住係同一個城市仲有人都係同一命運

利伸去開港島可以搵我食飯

搵學校啲輔導傾吓

做乜鳩 今日先911就自殺

樓主呀樓主 開咗學先兩星期 你就認定自己四年都冇朋友 你係咪傻咗呀？

而且呢 你依家見到嘅圈子都係假象嚟 我year1嘅圈子 畢業個年已經散曬改組啦 睇化啲啦

唔好諗到個個都好醒 大把人都係kai 下kai 下

反正又唔係做研究 是但grad到就算啦

入大學當係渡假 得閒報下d活動 睇下識唔識到fd子仲好

我都係 依家日日自己上堂自己食飯 天地堂自己去lib瞓覺 tutor分組人哋個個本身埋咗堆 依家我連組都未有

過來人表示好明白
唔洗死，最多咪唔讀，但都俾個機會自己去嘗試下，起碼都讀返一個sem先再決定quit唔quit
所有野都係講習慣，習慣咗就好
無目標，大把人都無，咪set畢業做個短期目標俾自己
天地堂咪自己去食個hea飯再去拉把訓覺/上下網
分組就唔洗太擔心，eventually都會有組
朋友呢啲野好死，無都無所謂
如果你唔係啲好外向social既人，咁無謂迫自己去做，只會令自己仲辛苦
我都好好奇點解啲同學日日都咁hyper
人就係咁，總有人好動啲，有人靜啲
有咩好比較，比較完都無意思
但好肯家你日日咁多負面想法就一定唔會開心
再加上你話自己有depression，咁樣落去只會係一個負面情緒無限loop既狀態
呢個亦都係一個了解你自己更多既機會
做返自己就可以

主動上堂搵人吹下水 埋下堆囉

可唔可以預埋我

大學生活係你自己，自己一個過都可以好開心
創造自己既大學生活

有冇啲hku同學仔同我做個朋友 日日都係自己一個 有時真係唔想返學 本身個人唔太內向 但係同學校啲人好似兩個世界咁

我都係自己一個人
其實一個人好好
你反而識更多人
Group project 亂撞
可以係咁識人
但係如果小圈子咗既
你成個大學都係同佢地一齊
都好悶
其實大學好多人第一年會多啲fd
之後反而想自己一個
好多人都係咁
再試下先啦

我第一日好早入到課室
然後冇人同我坐
我第二日諗住遲啲入課室
等啲人坐曬我再坐佢地隔離
點知個課室好多空位
我格敢坐去人地格離又好似好奇怪咁

每日返學都要鼓起勇氣

格硬*

上堂求其搵幾個frd咪算 最好學霸可以carry你
然後想識frd緊係住hall Join Soc啦
我基本上淨係識得5個同學 其他95個連樣都唔認得

試下搵D坐後排既入手 搵返同性可能易D

大學既自由係令你可以盡情摺埋自己
遇到個岩傾既係bonus
遇唔到咪上lecture坐埋一邊自己專心聽書
反正你夾硬yo 到班人一齊坐都未必enjoy
加油

加油呀巴打
耐左就慣
過來人

我都defer咗年 怕乜？你讀咩科先

痴線見到呢個post以為係自己開嘅
同樓主一樣又係上年quit u再入返另外間u，又係發現自己喺兩邊都好摺，仲要我上年係quit cu
就算兩年有去ocamp都冇用，開咗學都係毒自一個，眼見身邊比較熟嘅中學同學個個做晒組爸媽出pool食女，就覺得自己好唔掂。
喺中大仲睇過心理輔導，開頭心諗一間U撈得唔掂可能係個circumstance出事，好啦轉到第二間U又係咁，就會諗自己可能已經冇救啦，嚟緊四年真係唔知點算好
後尾讀咗小小佛學，覺得其實任何事情嘅解決方法不外乎都係得兩種啫：處理同接受。開頭嘗試下改變自己，如果改變唔到，咪唯有接受囉。試下接受自己，接受呢種生活，並且嘗試適應、習慣咁樣嘅生活囉。連登咁多大學冇朋友post，其實好多都係教緊你去處理或者接受啫。
點都好希望樓主加油啦，始終一百個大學生就有一百種U life，最緊要都係大小自適

因為氛圍問題
我係日本一個人好開心
而香港太多嘢令你覺得一個人怪
eg 搭檯食飯 一個人d人會眼望望 etc
香港唔啱毒撚生存ga啦

巴打你唔介意嘅 大家做個朋友

不如開個毒撚圍爐tg grp

我都係內向既人
識新朋友會用哂我成身既氣力
成日都好葡萄一啲人可以咁風光，相識滿天下
覺得與己無關既笑聲係呢個世界最難聽既聲音
我亦都試過改變自己外向啲識多啲人，但我做唔到，唔識點做，亦都唔知應該點做，而且過程好痛苦

後來人越大，先開始學識接受自己，正視自己內心世界
我就係個咁毒既人，唔洗羨慕人地，因為果種快樂由一開始就唔屬於我，我注定得唔到

我唔係悲觀，我只係接受到自己係個點既人
行為有得改，但性格冇
每個人都有唔同既生活方式
與其糾結，自我掙扎，不如接受自己

sorry.文長同離離地題
可能我只係想打比自己睇

被動注定冇好下場

我都想john

利申先 係外國讀緊書 睇緊醫生 有抑鬱有焦慮
其實自己一個真係冇乜好怕
我成日安慰自己 無敵是最寂寞
想死係ok 但死真係冇乜用
不如俾啲心機證明俾個世界睇
佢地唔識欣賞你係佢地問題
加油巴打！

點解依度咁多同類人 現實見到就無乜

你邊間大學啊巴打？

平時真係見周圍都一堆堆 好似得自己係一個人咁

我覺呀

我yr 1開sem嗰陣都係冇朋友
比你更慘既係我去完ocamp比人認定係摺友
以前好驚撞到佢地行路都唔想抬頭
後尾發現其實自己一個仲舒服
起碼唔洗陪笑唔洗迫自己social
分左group 自然可以同groupmate食下飯吹下水
啱傾咪一齊食 唔啱傾咪下個sem搵過個
我依家grad左都仲有幾個由yr1 識但都係內向既朋友

唔洗諗到咁灰既 依家一個月都未夠冇朋友係正常
你估啲小圈子細聲講大聲笑真係咁fd咩
大家咪又係怕毒撚一個 所以迫自己埋推
你肯交個心出黎遲啲自然會識到啲真心朋友
加油呀 樓主

其實好多人都係咁 冇乜朋友
我以前都係日日自己返學放學食飯 最多上堂有gpmate 但原來我啲gpmate都係咁
雖然有啲時候都會覺得自己好怪 但你諗到好多人都係咁就會無乜野

尤其是你見過佢地成班圍威喂其實幾虛偽既話
你唔會想識得人多 盞煩

樓主乜U
其實唔睇user名同部份細節位，甚至有一刻以為個post係自己開
但係兩個人面對仲好過一個人（好似係）

我yr 3 同 yr4果陣直情每日講野唔夠10句 超憎身邊既人 覺得所有人都係契弟 每日都係自己一舍過 淨係會同其他朋友玩

我係asso升番 但而家覺得身邊既同學都好勁咁 我就垃圾一個 上堂又聽唔明 點算啊... 而家真係唔想讀書

性格真係好難改
有得揀我都好想外向啲
仲未接納到自己性格

你係邊間u？

156326我屌你老母臭閪
睇你啲垃圾post乜撚野男人味健身新手初學英文
你依舊人形垃圾幾時死？老實講如果你死咗我真係會好開心
樓主加油我做你朋友
156326？我真人見到你實推你去死

想知內向底出來做咩會好D

#81

睇到了，sosad唔同u
我情況同你一樣，我仲要唔係year1

去完ocamp咪又係自己一個食飯 自己一個上堂
上完堂咪又係自己摺拉把
之前喺ocamp比人認定咗好玩得嘅人
但係其實自己本身摺底 唔識點開口揾人
啲fd真係過眼雲煙 hi bye fd嚟炸
不過過多陣就會慣 係有陣時見到人地有fd 自己一個孤零零有啲頹姐

可以試下分組果陣大膽啲問可唔可以同人一組，認識下你班上面啲人先，做唔到朋友都可以叫做識多左個hi bye friend。分到組既話應該就有多啲機會認識下組mate，睇下會唔會落堂一齊食飯果啲

利申: 無你既經歷但係希望幫到你

唔明有咩問題
其實有時自己一個重舒服
想點就點

極一樣
個人本身內向又慢熱
冇去到ocamp
已經week2 我一個人都識唔到
上堂自己一個坐 有次上上下勁想喊 完全唔知點樣可以捱落去
上lecture見到啲人英文好勁 又主動答問題 完全覺得自己係零
已經走咗2日堂 我唔知自己仲頂唔頂到

仲有諗起過多排要分組
見個個上堂落堂都係一pair pair人咁
我真係好想死

樓主 建議你首先要調整下自己嘅心態，唔好覺得一個人就等於唔正常，好奇怪。其實人本來就係獨立嘅個體，唔好比社會大部份人所講嘅 “正常” 限制咗自己嘅思維。

其次，你應該諗下自己大學呢幾年最想得到嘅係乜。 可能有人想讀好啲書，有人想為就業鋪路，想發掘興趣，想嘻嘻哈哈抓緊青春的尾巴…無論係乜都好，諗清楚你就知自己應該繼續我行我素，定係融入人哋。

我都曾經迷茫過，亦上過莊，最後始終覺得靜靜地，舒舒服服做自己係最開心。 因為如果你本質上係一個內向，喜歡安靜嘅人，要你格硬social，同成班人打鬧反而仲辛苦，甚至你根本唔會享受嗰種氛圍，會有一種窒息感。

當然，如果樓主真係好嚮往一大班frd嘅ulife，你可以嘗試改變自己。例如花多少少心思打扮，有返啲自信，鼓起勇氣去識人/比人識。樓主可以試下由兩至三人嘅圈子入手，簡單一句呢個位有冇人？呀sir點咗名未？你有冇玩Ocamp？等等嘅話題去踏出第一步。

Sorry，可能有啲長，但希望幫到你。同埋來日方長，唔好咁快就下定論/放棄自位or學位。人地嘅開心都未必係你想像中咁夾，會keep得耐。喺大學有一兩個傾得埋，真心嘅朋友已經好難得

加油呀

year 1 單機 無上莊無住hall無參加ocamp
上堂自己一個坐 覺得幾舒服
內向開無謂迫自己social啦 朋友慢慢自然就會有
寂寞咪搵返中同食個飯囉 咁樣過日子都幾開心啊

巴打，我都係同路人
朋友唔多，成日自己一個人摺拉巴
窮撚，屋企人既期望令到好大壓力
依家已經睇緊精神科
但有一樣野一定唔可以做
就係唔好做傻事傷害自己
有咩就開心建成咁講出黎
呢到唔會有人打擾到你

樓主只可以講, you are not alone，我同你一模一樣，仲要睇緊醫生食緊藥

我都好怕人 怕人到自己一個好正常 同唔識唔熟嘅人相處時 會唔知自己做咩噉 小錯不斷 明明自己一個嗰陣好正常冷靜

喺柒㗎 但柒完其實又無咩 有時仲笑鳩自己 柒慣咗

比起你 我更覺自己喺垃圾 我retake 入翻u 但讀咗兩年 我依然唔覺自己係大學生 身邊識嘅去exchange (各大洲都有 厲害到 ）去intern 自己非常之無用 但我慢慢說服緊我自己 我喺唔聰明 唔醒 我喺垃圾但都想去做件無咁垃圾嘅垃圾

依家最想嘅 喺希望搵到一件事 自己會想好努力好努力做到最好 雖然未搵到

唉

估唔到有咁多同類
利申:摺左1年

出黎做野囉

巴打加油，一齊捱過佢

你唔係聽連登仔講唔執ocamp呀嘛

同樓主一樣
但係我就特別啲
出去玩同返工都識到好多朋友

但係一返到學入到班房
見其他人個樣係果啲動漫毒撚/傻下傻下咁
完全冇意欲同佢地溝通

日日都係坐最後玩電話

可以透過其他活動識唔同u frd

大學係個好好平台開托眼界 又可以去下exchange咁 但如果樓主覺得唔係讀u材料

又唔適應個culture 不如做d自己會感開心ge工

再唔係試下轉大學/轉major

其實人生有好多可能性姐

唔好放棄 加油!

返工仲慘

咁捨得quit未

同你一樣，搞到日日失眠

我都係咁
慢慢就習慣左自己一個

最辛苦係分組自己一個 present又自己一個
而啲野我係唔識 勁冇信心

一係比年gap year自己？

內向又唔想識人
孤單又話自己內向
咁你想點呀
又想唔孤單又想唔識人
定想啲人黎識你呀大佬

我以前都內向架 無乜朋友 一大班人入面我會好靜
但我覺得自己大大下慢慢放開左 比起以前我講多左好多野 以前既我應該做唔到 當然朋友既質素都好重要啦 人夾人既
有d人係因為性格唔好所以無乜朋友
有d係因為內向怕醜 其實我覺得只要你唔係黑人憎果種人既話 人地唔會無啦啦杯葛你
如果你覺得自己好靜咪搵個多野講既做朋友囉 互補不足係最好
我覺得要睇你自己肯唔肯去行出果一步 試下放開d自己去同人交流 雖然係好難 但我覺得只要有心就可以改變到 係要d時間姐 一路逃避問題你永遠都解決唔到 加油呀

明天一半陪樓豬食med can 有冇人lm

唔使下下都即刻諗到死同自殺嘅
大學係一個階段畀你去適應喺社會生存嘅方式，唔可以再拎中學嗰套去行
唔會再好似以前咁摺埋一邊都會有人主動同你傾計，甚至你會發現就算識到人啲人都未必係真心想同你做朋友，你要識得分邊啲人係值得交往
你亦會慢慢學習，甚至愛上自己一個做唔同事
識朋友仲有大把途徑，唔好將上堂生活放到最大。上堂嗰陣同其他朋友瞥下whatsapp又得，落咗堂又係一條好漢

邊個話讀書一定要識人

利申 過來人

一樣係 poly，year 2了
去完ocamp 之後自摺
見到d omate 就勁尷尬
一個人食飯上落堂

我覺得係u摺冇乜所謂 真心到時出黎做野既
你搵番既都係中學d同學多 好少話搵大學既同學
識到咪識 識唔到咪算 無需要強求
加上你話自己內向 就算比你勉強咁識到人 你都係好勉強咁同人地相處 搞到自己壓力咁大 有乜謂

樓豬，你睇下呢個post啲人幾鼓勵你 更加重要嘅係you are not alone啊嘛，人唔係外向就內向架啦。所以唔好覺得自己有問題

我咪又係咁
好撚簡單 我個目標係畢到業 攞到張沙紙
根本大學同學一畢業都唔會再見架啦
wfc
利申year3

其實點解會有人冇frd
大家都冇玩ocamp冇預先埋堆 眼見開左學一個星期 個個點都有一兩個frd
唯獨一兩個人奇奇怪怪 例如冇人係佢隔離但成日口upup/勁樣衰既豬閪係冇埋堆
難道樓主係依啲人？

唔駛驚喎樓主我year 1第一個sem同你exactly一樣
學系已經唔多人
同Ocamp同組嘅人唔夾熟唔落
同一間大學嘅中學朋友又忙於應付新圈子
第一個sem幾乎每日我都係自己一個
上堂自己一個 做group project等lecturer分組
喊出來諗返當時嘅自己真係好似啲性格孤僻冇朋友嘅人

不過隔咗一個sem走咗去上啲街莊又搵到夾得埋嘅朋友
機緣巧合同當時Ocamp唔同組嘅同學一齊做project又唔知點解熟咗
year 2有下莊嘅時候又同佢地玩得埋
結果畢業個陣發現自己都識落唔少朋友
呀估你唔到大學生活整體來講又過得幾開心

依家你先開學第二個星期仲有大把時間
我好相信物以類聚
只要你慢慢放膽去接觸唔同人做返自己
一定會吸引到同你夾得埋嘅朋友架

首先唔好咁負面先
千奇唔好自己一味起到得個諗字
形住人地唔想同你做朋友

踏出第一步 試下主動少少
話唔埋冇你想像中咁難呢

做個朋友又唔係要同你結婚生仔
你正正常常 肯陪下笑 傾下d比較common嘅話題
邊個會好抗拒你？

本身份人內向，有少少焦慮
但由細到大，好易識人，keep唔keep到先難
反而係識左，埋左堆，之後就唔想深交同哂太多時間，跟住就慢慢淡出。
主動d,唔會識唔到人。要識溝通。
頭果幾次就算你幾內向，都要交下戲。
沒人想同個沒反應既人交流。
好享受獨處，但知道朋友好緊要 拎個平衡

頂多咪唔讀 有咩唔開心就講出嚟啦 可能我地唔明你，因為我地未必有經歷過 但係我地都會聽你講㗎

乜自己一個真係咁難咩
內向但又怕孤獨
利申：日日自己摺 完全冇問題
間中有fd上堂吹下水 不過engjoy自己一個多d

有時係自己個自悲心作祟
加油樓主

返工會仲慘

摺到甩頭髮係慘d

有冇人同我一樣懶到冇番過學咁
開sem 就2星期 正係番左一日學
求屌醒

唔係掛
本身內向底，做野之後仲嚴重左

搵大學既駐校counselor 傾下啦

覺得自己is a shit咁點解仲唔想讀書追返？

好耐無上連登 連仔咁體貼嘅

有冇唸住報下soc，玩下soc 既ocamp，盡量卑自己有多d機會識人，識人時自信少少主動d，好快識到人
利申：year 1靠ocamp開sem即埋堆

樓主男定女

亦都唔駛介意周圍嘅人好似成日reu好開心，當中好大部分係酒肉朋友。朋友呢回事係重質不重量。搵多啲興趣 主動啲啦

人人都係咁撚毒就冇野啦
最撚大獲係一樣會有小圈子

樓主係咪窮撚？

去死

樓主現實冇撚用 以死相博

又唔玩camp 又要話識唔到人
你係咪一邊唔食野一邊嗌肚餓？

呢樣野大把人經歷過
我year 1 果陣都係大部分時間自己一個上堂，上完就急急腳走人
不過year 2 之後分project 咪識番幾條友一齊上

做下運動 建立下自信

Same here

大學算好啦 professor都會幫你分組做pj 雖然有機會係free rider

出到嚟做嘢仲麻煩

唔需要改變自己

係大學/出去玩活動識人啦 冇人攞支槍叫你要係大學摺到咁㗎嘛
搵下d咩社服隊join下囉 再唔係出去join下d制服團體玩下 對提升人脈同自信心都有用
我初初都係好似你咁 (至多好你少少)
係大學搵唔到定位
最後搵左出面d嘢黎玩下 讀書就盡力而為 都叫負碌攞左年癲list

大學就係有大把人social過你 讀書好過你醒過你
但so what? 人比人比死人
想死之前 諗下自己有冇盡力 自怨自艾一定唔係好方法

係大學同科收隻兵/識個男朋友咪輕鬆解決
大把人係咁做

尋日上足全日堂，淨係講左一句野
叉雞飯唔飲野
努力啦樓主，有自己目標既話，其實對上堂自己一個老尷果啲真係don't give a shit
如果你冇目標，咁有朋友都冇用，一樣渾渾噩噩
自己又唔係靚仔靚女，根本冇人想留意

🤭垃圾大學狗
返去識唔到朋友 條女又跟人走😂
唔死冇撚用啦你個廢柴00後

無朋友咪無law

我大學識落d 人，依家無接觸過

讀大學人生最開心時間呀，成績唔使理無人管

出黎做野咪又要埋堆，仲要應付內憂外患呀

盡量睇開d ，唔好怕醜盡量搵人埋堆

其實大學冇frd真係冇乜野，唔係咁多人會識到真心frd，
寧願自己一個，
都好過識埋一堆hi-bye frd講埋啲冇營養既話題啦

我year1-2都會覺得自己好摺又冇frd
覺得身邊啲人上堂成日一大班frd坐好似好正咁
但year3-4反而好enjoy自己一個上堂食飯
覺得身邊有frd坐埋黎日日呻「好累啊」「好眼訓啊 」仲冇意思
嘈住晒堂都上唔到

所以有個心態你返學係學知識唔係r frd會好啲
冇frd唔洗死既
frd呢啲講quality 唔係quantity
樓主加油

利申：冇去ocamp冇上莊，成個u-life識左兩個朋友only，但grad左仲有keep contact

可以試下認真讀書爆四
到時個個自然會痴埋黎啦

其實去一次ocamp已經解決到你嘅問題啦
如果自問自己社交能力正常，又會因為孤獨抑鬱，點解唔把握下機會去ocamp識人？
就好似D毒撚成日話自己有能力但又無女咁，大佬啊你唔去識又點會有女俾你追

諗起有個同學，成日靜靜雞走咗
連bye bye都唔講 其他新同學話佢好古怪
不過佢覺得咁樣舒服咪得，冇話一定要成班人圍威喂

社交能力係大學基本上係必須品，唔好成日話自己摺就覺得唔係你問題啦 無人奉旨要去r你吹水架，人生好多野都係主動，好似你E D人真係老婆俾人搶咗都會無所謂

樓主，same here
挨咗4年，而家終於最後一個sem
我好後悔點解當年唔跟個fd quit，而家工又搵唔到，屋企人個期望由大學畢業變咗搵到份好工
話而家啲大學生，起碼18-20k啦
我搵份工14k，department average ，屋企人嘈到拆天話我俾人恰，無可能咁低，屋企人期望到佢死嗰日都唔會完，聽佢講就死得人
聽屋企人講係大伏嚟
佢地已經老，你估佢意見一定好咩，一定好就做咗李嘉城啦
襯早quit，離開香港發展，sunk value is sunk

入下d毒撚soc同d毒撚圍下爐

睇多d 書 改善自己心態 唔改冇人幫到你
上堂未同人講下野 有人約你去食飯就一定去下 識多d 人 學會未參加番一兩個 未幾廿蚊
再唔係番份pt 如果唔為為錢 就番份多後生既 會開心好多

死毒撚。

讀緊hd 上堂食飯多數自己一個 知道自己為乜 唔介意有冇所謂既朋友

樓主係咪讀含大？
我做你朋友

拎個爆四返黎

以前ocamp溝埋asso 自資programme d人一組，dklm同programme 最後識得一個
所以唔關o唔ocamp 事
你上tutorial 細細班咪識到人，你見到人咪吹下水say個hi，唔好好odd痴埋去，慢慢做朋友
其實 ocamp都係hi bye frd, 問題唔係你無去， 而係你無心識同學

正想回post 呢位巴打直接打晒我想打嘅野
你呢啲垃圾港豬 不滿現狀又唔敢改變
連屌都唔敢要上嚟圍爐 你做乜春呀？岩岩學識行路呀？
咁你以後出嚟做咩工種呀？隧道收銀員？流水線工廠？
咁嘅料都升到大學應該由細到大都冇朋友唯有對住本書
將來脫離本書 冇書guide住你 你係咪同人打招呼都唔識然後話學校冇教？

試過，同你相近，不過識到毒撚fd 好開心

Lm

我讀大學嗰幾年淨係得一個fd
唔算話好夾 但叫做傾到下計
呢四年入面 揀啲自己想讀嘅electives
睇啲有興趣嘅書
接觸下啲有興趣嘅嘢搵下人生目標
𥄫下女
去下exchange 做下intern
雖然得一個朋友
雖然讀完之後都係做牛工
但起碼搵到自己嘅方向
冇後悔過呢幾年用嘅錢同時間讀完又唔做嗰行

...
你講既生活我過左2年 不過我幾enjoy

Lmlm

社交能力係人嘅基本求生本能
唔係叫你八面玲瓏
但未至於柒到咁嘅地步下嘛？
你以為你靚仔到金城武咁有人主動埋嚟R你水吹呀？

真正內向嘅人會enjoy內向
會覺得少fd/冇fd係正常不過嘅事 佢地孤芳自賞
你好明顯係自卑啦
十足十啲毒拎呻冇女又唔去溝女 然後就仇女 然後係女都係雞 垃圾child登

最好做d用電話溝通多d既工，好處係內向既人好多時面對面唔多敢同人講野，用電話傾就免除左呢樣顧慮，從而慢慢訓練返多d野講

做邊行？

睇多啲隔離，大把人同你一樣一個人

作為毒撚，大學幾年最緊要學識dun give a fuck
而且你自己覺得怪，其實無人會咁得閒理同留意其他人

真係乜興趣都無

巴打 我上年都係咁
同你一模一樣嘅諗法同埋心情
但係冇事架
慢慢會識到人
最緊要係有機會嘅時候就要爭取
如果你想搵人陪你傾吓偈就搵我啦
但係真係唔好諗住死
quit U都係冇用浪費時間(除非想轉科)

你咪入下d摺soc 實識到人啦 雖然未必同系

唔聽得真話都唔使咁燥嘅 依家個事實就係佢唔想改仲又想自己會好過啲
就算你講完你肯做佢朋友咪又係於事無補 改變個契機喺佢自己身上 比你又遷就到佢幾多次？

本主題可能正在討論有關「自殺」的內容。
若你需要進一步協助，可致電以下求助熱線：

有冇試下玩下唔同興趣嘅學會 ？

樓主，有得讀大學已經唔錯，唔係個個人都有得讀，入到大學，學識點樣交際應酬都係大學生活既一環，出到黎社會做野更甚，除非你真係有料靠自己都無問題，否則一定要識人，有人幫等於走緊捷徑。所以你要改變下自己既性格，唔好因為小小既問題而咁輕易放棄自我。

我自己都好想捱番個大學學位返黎，而家仲要半工讀，晚晚都好夜先返屋企，有陣時仲要受屋企人冷言冷語，話人地個仔讀到大學搵到錢點點點，我自己都默默承受哂壓力繼續前進。

大家都會有壓力，渡過到呢一關你己經贏左，一齊加油

過左睇返，就會覺得好小事

性格決定際遇 改變下自己啦

老實講我睇來睇去都唔見有咩要尋死嘅地步
你可能有抑鬱
你需要嘅係治療
嚟呢度冇人幫到你架

係社會嘅錯！

+1 本身朋友唔多 尼加仲要defer 1 年 final year 仲點識新朋友 尼加返工日日好大壓力 好擔心

我當年讀大學都係咁，最後捱下捱下就畢咗業了。
果一種冇任何動力的狀態係好辛苦，完全唔明點解自己會搞成咁。搞搞下就成個人都好抑鬱。

唔好夾硬為左唔想孤獨而埋堆 真心覺得大學入面好多人講d野都好無營養傾唔到心事 我而家d朋友都係中學識落
你既生活唔係淨係讀書架嘛 可能得閒做下part time都會識到志趣相投既朋友 加油！
有咩唔開心一定要同朋友或者屋企人傾下 唔好屈住係心 我之前就係咁所以有depression
去個旅行抖下收拾心情吧！

咁撚辛苦咪咪鳩讀囉
又要讀又要屌

好明白呢種毒毒感受
我以為我係自己個科識到幾個好朋友
但其實到最後人地遇到啲對佢更有利用價值朋友就會痴過去 我自問自己唔夠人叻 所以咪俾人dum低
我本身都好唔開心諗緊不如我厚臉皮少少痴住人
但都係覺得呢啲朋友太攻利 畢咗業之後友誼都唔會長久
所以自己final year 搵其他毒毒一組
本身成個暑假都好怕開學
但依家week2 又覺得冇想像中咁差姐

唔撚好成日用内向同毒黎掩飾自已廢柴啦
內乜撚野向
內向係你唔想識人
依家係冇人想識你
話咩識到個摺友，你自己咪一樣係摺友

又depression呀
個個都用呢招 玩哂啦

可能人地好enjoy自己一個人
唔需要朋友陪都過得好好呢
呢啲都唔係奇怪
係你要向佢學習嘅地方

我覺得你唔好expect讀大學
就會好多朋友好多social好開心先係正常先係成功
每個人性格唔同有唔同嘅U life
其實一個人做自己
過得舒服咪得
識朋友冇得強求
合則來不合則散
如果你認為好多gathering嘅u life先會令你開心
咁你就要有勇氣改變自己主動同人social
但咁做你又未必開心未必成功，值唔值得呢？

自己一個人獨處真係唔奇怪
其實係你覺得自己奇怪
覺得人地自己一個摺埋奇怪

你試吓搵啲寄託玩吓手機game煲吓劇學吓外語
自然會慢慢習慣到一個人，
甚至搵到話題識到新朋友，
順其自然，
有fd咪一齊玩，冇咪專心讀書囉。
加油啦

自己一個咪自己一個囉，
夾硬識d酒肉朋友又會開心咩？

當年我自己一個外國讀書完全無埋香港人堆都自閉左幾年

宜家先Week2 等week4之後再講啦

wow. 等你出黎做野, 係個社會人人帶假面具做人, 主動同你fd 但背後插你一刀。
你就知孤獨其實係天堂。小朋友, 好多野都只係相對。

唔好意思, 出到黑暗社會做事係30年, 唔係4年。

一陣連仔又要上身
真係有事去搵社工/精神科幫手, 唔係上黎連登求救

抱住同樣心態嘅話，無論讀大學定出黎做嘢都係會繼續抑鬱。

或者試下諗，唔係每個人都同你一樣心態，更加唔係有咁多人留意你係咪一個人。

我小學中學嗰陣同你一樣，覺得一個人好怪，無朋友一齊小息嗰陣，淨係想匿埋唔好俾人見到我孤獨精 一個人出街嗰陣，餓到腳軟都唔敢入餐廳食嘢，驚人哋笑我無朋友 仲試過見到有自己一個人嘅同學，我會靜靜雞坐佢隔離，等佢無咁孤獨，心底ff自己做緊件好事 而家諗返可能我阻住咗佢一人世界

後來出黎做嘢，成日要獨立出外工作，慢慢就慣咗一個人。而家都不知幾享受一個人睇戲，一個人喺餐廳慢慢食飯，一個人行街，又唔使social

所以有啲負面情緒，可能係取決於你抱咩心態去睇件事㗎咋，加油

讀asso仲想死

好心啦，本身摺就更加要去 ocamp 啦
正正常常淨係參加 dept ocamp, 就會識到d 基本既fd, 當比錢買朋友，
又有人幫你，功課又有人教你做，當買 source 都抵
如果因為連登仔吹到入去 ocamp 就會比人玩而唔去既話。。。我就真係笑了

出黎做嘢仲慘

同樓主一樣
但我唔覺得有問題
自己一個反而仲多左時間
翻工 做運動 做自己中意做嘅野
相反 係咪一定玩左ocamp 不斷reu就一定會開心

大學已經最易識朋友, OCAMP你又唔去, 睇你個款連學會都無參加啦? 咁想點先, 人地主動識你?

我本身都內向, 但大學果種平台已經係最容易去識新朋友, 睇你有無心踏出第一步, 你肯踏出第一步, 已經有好多好熱情既人會帶你入去佢地圈子, 大學已經算係無咩機心, 有機會識到深交既朋友

出到黎社會做野更加唔洗諗

睇社工 醫生

加油啊！

好似我

quit u la

我以前係u都係咁 中間做左年intern發現自己真係一條廢柴 返去讀仲defer左一年
但而家出黎返左一年工 終於知道原來自己想做咩 條路想點行

而家我都係同返中學d fd玩 大學識到果d都係仆街 唔值得深交

招fd子囉

大學根本好難識到交心知己
要識嘅中學已經識咗 無需咁介懷

加油 我都係咁

四年黎都係自己上堂，得一個FD，佢走堂既話一定自己坐，其實無咩所謂。 不過樓主想唔想識人先？我就唔多想識先自己一個。

hello 我都係poly yr1 fm
樓主加油阿 可以試下下個禮拜oweek join下唔同嘅soc 甚至可以去埋soc嘅o camp
我同你有少少似 我都好內向同慢熱
唔係好敢埋堆 或者可以試下由幫人開始
例如上堂借下嘢比人 教下人（唔會尷尬得黎又比到人好印象）

已經睇左醫生 食緊藥

今日又走堂

大學最易識朋友

其實大學都好多獨行俠
個人自信啲唔好仍住人地覺得你怪就冇嘢
適當時候主動啲識下人

我都係poly 我都明你感受 認真

當年都搵到人一齊讀下書 但佢地上埋莊 結果就無埋了
而家讀書果d一早有哂圈子 而且好少岩嘴型
好彩之前係soc同hall都搵到班frd

所以可以試下soc同hall

Btw你咩科？

我都想睇精神科 你點踩出第一步

大學只係人生中短短三四年，之後大把好野等緊你。
其實唔駛睇得其他人有講有笑咁重，大部分完左讀U唔會再見同傾計，好嘅朋友未必要係大學搵

你有冇咩興趣，入學會同班有共同興趣嘅人玩易熟啲

唔好咁快下定論
過左半年D圈子會轉一轉

趁後生早d睇醫生
禿晒無得搞

我都係次次上堂自己一個
落堂食飯又係自己一個
其實有時都會同樓主你一樣係到諗自己係唔係異類
不過最後我得出個answer就係
呢啲酒肉朋友唔值得交往
寧願自己一個靜靜地 都好過群錯堆

I know that feel
group project真係局住我去主動識人
如果無呢樣野真係自己摺埋一二邊算

Poly year 1果陣都係咁
有去ocamp 有住hall
但同ocamp果班又傾唔埋欄
住hall又怕見人怕俾人yo
內向自摺底
上堂又自己一個坐
慢慢變到唔想上堂
明明係hall返學好方便，而且本身慣左早起身
又冇活動搞，返足哂堂都冇問題
但次次上堂都好大掙扎
結果走左好多堂
唔想去掂唔想去理
又覺得人生冇意義冇目標
結果啲quiz test甚至final 都好無動力溫
明明無野做攤左係到乜都冇做都唔想打開份notes
結果炒兩科落probation
成個year 1 sem 1果排都好灰好想死

咁後來點

硬係覺得自己科班人特別ON9
日日上堂淨係聽到佢地傾有咩好西食, 落堂要去食咩芝士火煱部隊煱
個個都係埋位等SOURCE等番工
同一開始入U求知識求學術討論個期望落差好大

每科都係咁 間間U都幾乎係咁

Keep住落去la 社會需要呢d垃圾

冇資源冇人脈

休學一年，返下全職感受下行屍走肉逗份糧既日子。

勁

find me haha

算啦
就算上過莊
畢業之後都係形同陌路

yr1唔驚啦
我果年yr1 sem1基本上都係1個人過,sem 2係英文堂識左個摺友,搵親佢都係傾d學業野,但總算上堂有個伴
之後今年開sem,因為要分組做野,3條友一組,有一個4個人既團體問我同我個fd一唔一齊變做6個人既團體,分2組方便做野,之後傾落發現大家都幾啱傾,最尾就埋左堆

機會呢d依家未有,唔代表之後無既

i know that feel
其實有啲人慢熱啲
會可能一年內先熟到
先識到兩三知己
唔好強求咩圈子嗰啲
係你嘅始終係你

或者可以搵下跨科嘅人識下
再唔係同返中學frd傾訴啦

至於目標
基本上非專科都冇乜大出路
好多人都冇乜大方向
教書又冇乜教席
來來去去
係考政府工咋
考唔到就做文職
唔係就辛苦啲做sales

但有張沙紙點都會升自己職嘅
等year 2 先再搵intern 囉
有時太遠慮都冇用
到時先算啦

真係怕嘅, 想有專科嘅出路
咪quit u 囉 你重咁後生

咪唔好讀囉

之後再慢慢調整返自己個心態去適應

學識獨處

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『真心話室』（星期一至日，下午８時至凌晨１時）即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

好似回到過去咁

果種好想quit又唔想quit嘅掙扎折磨足我4年
到最後我都係冇畢業 最後一個sem先黎唔讀
自問中學成績幾好 人緣幾好
上到大學 完全識唔到人
又唔係自己有興趣有能力嘅科
望住人地小圈子有講有笑 本身都幾辛苦
睇下睇下就慣左 會變小事
到要分組又分唔到 柒都算啦 最後等TA幫手分 都唔重要
我最後果年直頭係所有分組都自己一個一組咁
本身我個人都已經係一要present就震曬 但冇辦法都要頂住
到最後fyp直係搞唔掂 果陣真係一打開啲notes就係咁喊
最後先決定咩都唔理 唔再番學校

而家諗起真係仲係個心好唔舒服
我果4年裡面 真係有無數次想死嘅念頭
但諗到屋企人期望又唔想辜負
如果最初就quit 就唔洗浪費左十幾萬學費 唔洗屋企人等左4年都等唔到

加油 我都未適應 覺得好辛苦 完全明白 最緊要希望你可以做返自己 開心就好

握個手，係大學同你一樣無fd
唔介意可做pm睇下係咪同u🤘🏻

lm

生得樣衰讀大學真係慘過食屎
乜都無你份又要睇住人地有
唔痴線都奇

過來人，你以為quit u 就可以解決問題？問題係你身上，無論去邊，即使返工上興趣班，總之要去一個新既環境都係見住人地秒速埋堆然後自摺到完結，至死方休。

死垃圾

係，係話緊你，亦都係話緊我自己
基本上樓主同我情況一樣
我year 1都係咁，日日自己一個上堂，一上完就返屋企，有時為左唔好咁孤單就唔返學唔上堂

去到year 2嘗試主動玩下啲camp/活動，咁就識左啲人，我知行出第一步係好難，但如果樓主死都過唔到自己個關，你就成世都係咁

加油啦

而家生活點

而家做緊垃圾公司文員仔 叫到搵到夠自己食

有時經過間u仲係會諗番起以前嘅野
仲係覺得自己好唔爭氣 好想完成屋企人心願
好想拎張證書俾屋企人睇
但係有感覺還有感覺 我諗應該唔係後悔
因為如果俾我番到果時再揀一次 我都係唔會defer多年 因為我知自己冇能力讀到 同埋再讀落去好大機會真係跳樓

果陣決定唔讀都可以算係我生存以黎做過嘅重大決定 覺得對唔住好多人 做唔到人地嘅期望
我冇上堂幾個星期 已經有個教授打俾我 話會幫我 叫我defer一年 揀佢果科fyp 一定會教到我識 而家諗番都仲好感動
但係我廢 我始終都頂唔順壓力 辜負左佢 仲好記得佢最後一句係同我講 佢點都會幫我 無論我過左幾耐先想讀番都可以搵佢 只要佢未退休就得 其實我只係上過佢3科到

果時直頭覺得自己有情緒病
除左唔想辜負人地對自己嘅期望
仲諗到個個都幫自己幫到盡
教授又話幫我pass 屋企人又叫我唔好擔心學費
但自己偏偏唔爭氣
有種人地越對自己好就越辛苦嘅感覺

同埋覺得自己浪費得太多時間同錢
太不自量力 比較番以前入唔到大學嘅中學同事
有啲係asso/hd都駁番degree
有啲一早出黎做野 儲左經驗儲左錢 職位人工都好啲
有啲仲結埋婚生埋仔

anyway,條路自己揀
唔做呢個決定 我唔會知道要過番自己想過嘅人生

我同樓豬做朋友

應該唔係樣嘅問題 係性格問題
見啲個樣好特別嘅都會有朋友識到
可能係自己太毒 又冇乜興趣
冇話題同人溝通唔到

我都係自己一個，講真咁又點
入大學唔soc soc就唔得架咩

終於追曬啲回覆
見有巴打話一開學唔洗擔心
但其實唔係咁架 係自己本身嘅問題
如果係講2句樓主就唔擔心嘅
佢根本就唔會開呢個post

有啲人一開始啲野做唔到 就以後都做唔到架啦
一開始識唔到人 唔通上左成個sem先走去同人扮fd咩 個個圈子都定曬形啦

仲有見樓主講過覺得好瘀 我明啊 我以前都係咁
我以前直頭成日想開post都唔敢 怕俾人認到 冇諗過呢個post已經咁多呢種人 你地好彩啊 同一間u 有機會做伴

有個回覆話呢啲怕人怕事性格係垃圾 我都認啊
但我相信唔會只係得自己一個係咁
只要順住生活行落去就可以了
唔係個個都可以精彩人生
總需要一大班高不成低不就庸庸碌碌嘅陪襯

點會應該唔係
未見過樣靚既人無人想識佢
樣靚就算自摺都大把人撩
只可以講你既無社交能力
外表都吸引唔到人識你

兩樣野都無自然收皮要坐係旁邊眼望望
不過要認自己樣柒係好多毒撚毒閪都做唔到

但係學校似乎係特別嚴重
試過part time 自我感覺會良好小小

其實我year1都好唔適應大學生活 返學好唔開心
但year2開始想有Ulife 於是join好多活動同上莊
大學就係咁 一定要你自己去join 試下去識人
如果你介意孤單 代表你唔係真毒
姐係你都有能力去識人去玩
慢慢你會發現大學係個好令人留戀既地方
黎到final year好唔捨得大學生活
加油 相信你會搵到你既Ulife

根本唔關你做咗D咩同你會做D咩事
係嗰人嘅問題 即使你quit u 入ocamp 你識到一大班frd 你都係會覺得唔開心
因為班人嘅相處方式你未必會鐘意 你想要返嘅係好似中學生咁嘅生活
大家都著住制服 有固定嘅位 係咁嘅情況下你先會識到frd
但大學唔同 唔係著住制服 無固定嘅座位 你唔會永遠同死1班人坐 你地都唔會係LT到玩
最後都只會係hi bye frd
與其追求咁樣嘅生活 倒不如識1,2個知心好友就夠 真係玩到傾到就夠

情況同樓豬一樣 諗緊聽日天地堂去邊好

其實唔關你去唔去ocamp事
你要知道 大部分ocamp完左就好少聯絡
除非真係好firm好firm既細組
到時你一樣過返同樣既生活
如果你為左呢樣去quitu就好on9
你第一步可以去試下去onight先 睇下識唔識到fd
介唔介意講咩u? 等呢度巴打介紹soc俾你

試下上莊囉

仲有無同中學同學聯繫先?
我都係無去ocamp 但都識到一班 hi bye frd
但其實都唔會因為咁而覺得充實
反而同班老友放咗學之後都有打下機 去做下運動 都係一樣咁開心
同中學唯一唔同嘅就係我地依家唔同學校
讀大學 好多時都會有day off 你唔住hall 一星期都係得4日係學校
仲未必每次都要係學校食lunch 孤獨嘅時間無你想像嘅咁多
你應該係未適應呢種生活 慣咗之後就唔會再咁諗

同樓主差唔多情況好少少
都有諗過QuitU 但已經yr2 加埋讀緊搵食科

咩科 ？

但你對ocamp既期望太大啦
你有冇諗過 識完果幾個人唔夾 或者佢地自己好fd你融入唔到？慢慢可能會小圈子排你 到時仲衰
ocamp果幾日可以表面混熟 但之後再相處好易露底 當然如果你性格同任何人都熟到就無問題
你想識同科點解唔去上系莊？其實上莊比ocamp易識fd好多 因為你地會有好多時間相處同磨合 仲有講求團體精神每個莊員都重要 無ocamp咁易小圈子

無追post，想問樓主邊間咩科？

唔好對大學生活同ocamp 太大期望
最重要係你依家讀緊果科係咪你想讀既
利申都係過來人第一年都係唔識人過得好辛苦